中大兩學院微調收生 至少三科STEM「三星」

（星島日報報道)「三三二二」不再成為本地大學收生的硬性基本要求，中文大學工程學院及理學院宣布，為吸納STEM（科學、科技、工程及數學）方面的人才，凡於中學文憑試（DSE）應考至少三科STEM相關選修科，並考獲至少三粒星者，可獲學院特別考慮，即使該申請人未達到大學「三三二二」的最低要求。有中學校長表示歡迎，認為收生更具彈性，有利大學吸納某方面有特別才能的學生。

政府近年在學界力推STEM教育，中大為吸納相關人才，首次於大學收生基本要求「三三二二」作出微調，讓其更靈活進入理學院和工程學院。學生凡應考至少三科與STEM相關的選修科，包括物理、化學、生物、數學延伸單元一或二、資訊及通訊科技、設計與應用科技、組合科目或綜合科目；並考獲至少三粒星，三科皆星或一科雙星加一科單星，即使未達到大學最低門檻，亦可獲兩學院予以特別考慮。

特別考慮包括給予面試機會，成績特別優秀者更可獲豁免面試。新政策將於明年收生階段啟動。中大協理副校長兼入學及學生資助處處長王淑英指，有見近年修讀相關科目的學生人數每況愈下，為吸納具有「既廣且深STEM能力」的學生，中大願意成為首所大學，在大學基本收生要求方面變動配合；學院亦會利用彈性的收生學額，確保其他考生的取錄機會不被削減。

中大理學院副院長（教育）區國強強調，今次政策並非全面改動大學收生準則，目的只為吸納在STEM方面有超卓表現的學生，「如果我們還是堅持某一種意識形態，所有人都是一模一樣，這不利香港的發展。如果其他院校認為（改動收生要求）值得推動及跟進，我們亦表示歡迎。」

換言之，若學生在STEM相關科目取得足夠優異的成績，縱然在核心科目如中、英文或通識教育科目失手，都有入大學的機會。中學校長會代主席鄧振強對此表示歡迎，因為收生制度更為靈活，尤其有利在數理學科有特別才能，卻因為語文科失手的學生，「這正正跨出以往死守『三三二二』的限制。」

不過，只修讀兩個或一個選修科目的學生未能受惠。鄧振強表示，目前部分學校只提倡學生修讀兩個選修科，假若其他院校相繼仿效中大的做法，中學未來便要考慮新高中課程的選擇及安排，以便適應社會的趨勢。另一方面，部分學生或會因此專攻數理科目，放輕其他核心科目，對此，鄧振強認為學生的全面發展不會受影響，因為四個核心科目在目前的課時仍然足夠。

中英文lv2 但數理total 有3粒星 可以入中大啦

又唔見啲人3322 入到大學

其實幾公平
每科science平均拎一粒星都唔易
何況對呢班3322都過唔到既人
可能真係有天份

好波

唔易 ？

屌 dse理科易到哭

非文科可以唔洗中文 甚至而家理科可以唔洗3322
但文科冇3322或英文冇3照舊含撚

對衰中ls黎講係德政

英文冇3讀大學 咩科都好 我驚佢自盡

收啲數理有星嘅好過收啲全四啦

中大

衰中文 入大學
其實一路都有傳聞
依家只不過係公開咁講清楚 點玩
話就話3322 但針對邊科 大家都明
基本上都係中文

文科仔受惠情況比較少
數可以爛操 操到2
一般語文能力好 就算斷數 都好難連2都無

以前有聽聞
可以入學後先補返full cert
好像以前 會考 band2,band3
中英唔合格 但夠分都可以上一樣
(中6補返合格就得)

睇下拎星比例先啦

真呀
ug level sci咁深
唔岩平均型既人讀

幾多理科仔死讀爛讀先得條5
睇下而家engine science 收緊幾多分

理科本身都少人讀
仲要收咁多人
實收得低分架啦
冇計

中文通識可以唔計, 但係英文3都冇學咩人讀U

要求會唔會太低
仲有英文2讀條撚咩 year1都過唔到啦
利申：理科有4粒星

溝通, 寫文都有困難

英文無3點會讀得到上去呀

一粒星真係好易，好似以前AL攞C咁上下 係兩粒星先比較難

理科肯操多兩年pp 5**都唔算難

佢地應該non jupas自己同大學contact 因為核心冇3322 正常jupas system會自動foul 走左